# cpp_mipt_fall_2021

Курс по С++ (и алгоритмам и структурам данных) на фопфе мфти, осень 2021, семинарист Нестюк Арсений

## Полезные ссылки

[Таблица](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1CPeirc-slE6o-wHSy9oMUBLkWWFPC8Ubsqey0SbeULI/edit?usp=sharing) с баллами за курс

https://t.me/joinchat/nt2oaM8q9uEyMzZi -- чат курса

@deramerc -- личка семинариста в тг

https://google.com -- оракул, содержащий ответы на большую часть ваших вопросов

## Работа с гитлабом

Здесь и далее "репа" -- репозиторий, основной объект гитхаба/гитлаба, сборник кода конкретного проекта, его изменений, issues и всего прочего. Вы сейчас находитесь в моей репе, посвящённой курсу плюсов; чуть ниже по инструкции вы создадите свою

Что нужно сделать в первый раз:
* в этой репе нажать fork сверху справа
* заполнять необходимые поля и нажимать на кнопки "далее" и "создать" до тех пор, пока у вас не появится клон моей репы
* перейти в Settings -> General -> Visibility, project features, permissions и выбрать Project visibility = Private. Пролистать до синей кнопки Save changes и нажать её
* перейти в Project Information -> Members, во вкладке Invite member в первом поле вбить Deramer, во втором -- Developer. Нажать Invite. Не попутайте с моим тестовым аккаунтом deramer_dev
* скинуть мне в личку в тг свои имя, фамилию и ссылку на свою репу

Что нужно сделать для сдачи домашнего задания:
* зайти в _свою_, форкнутую репу
* если сдаёте задание первый раз -- найти и тыкнуть плюсик слева от History, Find File, Web IDE, потом тыкнуть Create branch (создать ветку), осмысленно назвать ветку
* если не первый раз, то слева от плюса и названия репы есть выпадашка со списком веток, в ней нужно выбрать ветку текущего семинара
* тыкнуть на Web IDE
* зайти в папку problems/semX, где Х -- номер семинара
* создать в ней файл под названием, отражающим суть задачи, с расширением .cpp, и скопировать внутрь код вашего решения
* нажать Commit и следовать инструкциям
* (следующие пункты нужны только если вы сдаёте задачу первый раз; если не первый, тыкните меня в телегу)
* перейти на вкладку Merge requests из левого сайдбара и выбрать создание нового mr
* в качестве target branch выбрать _свою_ репу, ветку main
* следовать инструкциям по созданию mr до конца. Выбрать название, отражающее, что именно вы пытаетесь сдать

## Оценивание курса

Оценка за курс состоит из следующих компонент:
* лабы (макс 7 баллов из 10)
* проекты (макс 3 балла из 10)
* зачёт (-2..+2 балла из 10; получить больше 0 будет не очень просто)

Лабы. Ожидается 13-14 семинаров, на которых будет выдано, суммарно, около 10 обязательных лаб. Каждая лаба оценивается из 1000 баллов. Возможны дополнительные лабы. Оценка за лабы считается как 

min(7, 7 * (баллы, полученные за все лабы) / (число обязательных лаб * 1000))

Проекты. Проект -- это, по сути, большая и важная лаба, аналог контрольных в системе с контестами. На проекты будет дано две недели, и я постараюсь уменьшить их перекрытие с лабами. Следует ожидать один проект около 6-7 лабы и один -- около 11-12. Каждый проект стоит 1.5 балла из 10.

Зачёт. Вещь, где нужно будет рассказать мне теорию алгоритма/синтаксис сложной штуки в языке и быстро написать несложный кусок кода. Зачёт обязателен. Список билетов и подробности будут ближе к концу семестра.
